窮人眼中的有錢人

1. 覺得有錢人晚晚都工作到好夜，d仔女會怪父母冇時間理佢地

事實係你d窮仔女既怨氣仲大，例如冇錢同同學去玩/無錢買對波鞋/etc...

2. 覺得有錢人總係百病纏身，再覺得雖然自己窮，但身體健康，再推論「再多錢都買唔到健康」

事實係窮人有病去排公立，排排下已經病死既例子大有人在。有錢人病，起碼可以即刻睇私家，存活率大大提高

3. 覺得有錢人d仔女全部都各懷鬼胎，等兩老一死就點爭身家

事實呢啲只係電視劇既橋段，現實生活中，只佔少數。更重要既係，你都冇身家留俾d窮仔女，d仔女爭條毛?

覺得有錢人仔女不成器，窮人仔女刻苦好學。

結論 睇得太多tvb

實情有錢人資源充足，接受更高等嘅師資同教育，出一分力好過窮撚溫一日

窮撚冇咩錢，下下一試定生死
有錢人唔得就慢慢來，再試試
再唔得去外國讀cc入名校
gap year, working holiday隨便玩
稍為無大志嘅喺外國定居都已經過緊窮撚憧憬嘅退休生活

第一點唔係調翻轉咩

覺得有錢人會睇TVB 明珠台
窮人會睇TVB 翡翠台

事實系無論有錢or窮人
一出世間醫院部電視機都長開播住TVB
出街食間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
去急症室/診所部電視機都長開播住TVB
屋企樓下電梯大堂部電視機都長開播住TVB

最撚ON9係覺得有錢人太有錢會唔開心

最後嗰段真係估你唔到

如果窮人知有錢人生活咁好
佢地攞咩麻醉自己
梗係呃自己「富不過三代」啦
事實係有錢家族世世代代都有錢
因為佢地已經掌控左知識同資源

有價值嘅野就有人要搶架啦，邊分有冇錢人。大至鷹君集團，細至快餐店個名都可以爭埋一份